蘋果日報慈善基金戶口遭中銀取消

蘋果日報慈善基金戶口遭中銀取消 疑與「撐學生交學費」有關

今年三月有親中團體在灣仔稅務大樓示威，質疑「蘋果日報慈善基金」是假借慈善之名資助「暴徒」，要求稅局取消基金的慈善團體資格。據《蘋果日報》今日報道，「蘋果日報慈善基金」的中國銀行戶口已被銀行以「商業理由」取消。

《蘋果日報》指，「蘋果日報慈善基金」的中國銀行戶口被銀行以「商業理由」取消，基金其餘 3 個戶口仍然如常運作，而於中銀戶口內存款已全數遷至其他銀行戶口。

報道指，中銀職員早前主動聯絡基金總幹事周達禧，提及有人到稅局示威的事件，周達禧與中銀職員開會時解釋，基金的「撐學生專戶」旨在支援所有因反送中運動而出現財政困難的學生，不問申請人政治立場，符合基金願景，但銀行不接納解釋，並於 5 月 4 日發信，正式取消基金於中銀開設的戶口，信中無具體交代原因。
今年 3 月有親中團體在灣仔稅務大樓示威，他們高舉「毒果假慈善，真資助暴徒」等標語，質疑「撐學生專戶」涉嫌違反慈善機構定義，要求稅局取消基金的慈善團體資格。

「蘋果日報慈善基金」早前成立「撐學生專戶」，稱要幫助因反送中運動引發家庭問題，而無法繳交相關學習費用的就讀本港大專院校的大專生及大學生。《蘋果》稱截至 6 月 7 日捐款已有 785 萬，目前正協助 10 多名學生。

仲用中銀又係有d搞笑既

直頭蠢

用citi bank啦 仲中銀 一陣凍結你資產都仲得啊

蘋果啲人嘅智商真係有問題

HSBC, 渣打都唔好用, 肯定有事就割
用citibank啦, 佢地唔敢攪美國銀行

蘋果基金喺幾間主要銀行都有開戶口方便人捐錢

應該係當年開落，無事繼續用啫。

同感

其實只要唔用中資, 用返HSBC, 渣打, citibank呢d都ok

Hsbc 你認真？

一早要轉用Citibank 啦
仲用中銀

銀行都唔比人用, 咁惡
咁咪唔用支銀囉

個戶口以前開落,都預咗佢會Cut㗎啦
佢Cut咪仲好,借機入下佢連戶口都政治審查
蘋果又無蝕嘅,最好支銀唔跟銀行守則充公入面啲錢

呢個年代仲用支那銀行

基金其餘 3 個戶口仍然如常運作，而於中銀戶口內存款已全數遷至其他銀行戶口。

仲用中銀，蘋果個腦生係屎忽到？